Правила внутреннего распорядка
Skip to end of metadata
Created by Maryia Vysotskaya, last modified by Andrey Shagalov on May 28, 2013Go to start of metadata
Правила внутреннего распорядка являются неотъемлемой частью трудового договора, действуют во всех офисах компании Artezio (далее - Компания) и обязательны к соблюдению всеми сотрудниками Компании.

Правила определяют внутренний трудовой распорядок, порядок приема на работу и увольнения, нормы поведения, принятые в Компании, содержат информацию о ресурсах Компании и об организации процессов внутри Компании. Несоблюдение данных правил может повлечь за собой применение административных мер вплоть до увольнения.

(warning) Обратите внимание, что Правила Вашего офиса могут иметь некоторые отличия, подробнее читайте в соответствующем разделе.


Правила внутреннего распорядка - Минск
Skip to end of metadata
Created by Maryia Vysotskaya, last modified by Anna Sidorenko on Nov 06, 2018Go to start of metadata
Прием на работу
Испытательный срок
Организация рабочего места
Закупка товаров, необходимых для организации рабочего процесса
Доступ в офис компании
Минск, пр-т Дзержинского 8
Время труда и отдыха
Правила внутреннего трудового распорядка
Учет рабочего времени
Денежные компенсации
Заработная плата
Проектный бонус
Компенсационный пакет Компании включает:
Бонус за привлечение новых Сотрудников на работу в Компанию
Корпоративные мероприятия и подарки
Забота о сотрудниках
Защита персональных данных, конфиденциальная информация
Увольнение из компании
Безопасность производства и охрана труда
Пожарная безопасность
Техника безопасности
Охрана труда
Нарушение общественного порядка
Прием на работу
При приеме на работу каждый сотрудник обязан предоставить в HR службу следующие документы:

•    Документ, удостоверяющий личность (паспорт);

•    Документ воинского учета (военный билет, удостоверение призывника);

•    Документ об образовании (диплом или справка об обучении);

•    Трудовая книжка (при наличии);

•    Карточка социального страхования (при наличии);

•    фотография 3х4.

Началом действия трудового договора (контракта) является день начала работы, определенный в нем сторонами.

Сотрудник HR-службы обязан оформить заключение трудового контракта приказом и объявить его работнику под подпись, а также в соответствии с установленным порядком завести (или заполнить) на работника трудовую книжку.

Для заключения контракта и полного оформления трудовых отношений, сотруднику необходимо предоставить в HR-службу:

•    заявление о приеме на работу;

•    автобиографию;

•    личный листок по учету кадров.

Карточка личного учета и автобиография заполняются в электронном варианте и пересылаются на ART_HR_MINSK (mailto:_ART_HR_MINSK), либо заполняются от руки с последующей передачей в отдел кадров. Оформление трудоустройства сотрудников производится в течение первой недели работы сотрудника.

О любых изменениях паспортных данных, семейного положения, рождения детей сотрудник сообщает на ART_HR_MINSK (mailto:_ART_HR_MINSK).

В первую неделю выхода на работу новому работнику необходимо заполнить Резюме и другие документы по формам, принятым в Компании.

Чтобы получить копии документов, связанных с работой, необходимо написать письмо ART_HR_MINSK (mailto:_ART_HR_MINSK), с указанием требуемых документов. Не позднее трех дней со дня подачи этого заявления копии документов будут заверены и выданы.

Испытательный срок
Срок предварительного испытания составляет не более 3 месяцев, не считая периода временной нетрудоспособности и других периодов, когда работник отсутствовал на работе.

В течение испытательного срока непосредственный руководитель проводит анализ деятельности сотрудника. При положительных результатах оценки принимается решение об окончании испытательного срока и обеспечивается возможность полностью использовать согласованные льготы компенсационного пакета.

Организация рабочего места
Работники Компании несут материальную ответственность за ущерб, нанесенный Компании при порче вверенного имущества и оборудования, в соответствии с законодательством РБ о материальной ответственности.
Каждый работник обязан аккуратно обращаться с персональной компьютерной и другой оргтехникой Компании, которая используется им в работе.
Оборудование выдается работнику Системным Администратором. Каждый компьютер имеет свою аппаратную конфигурацию, зарегистрированную и занесенную в базу данных.

Warning

Icon
Самовольное изменение аппаратной конфигурации компьютера запрещено.

Вопросы, касающиеся изменения программной конфигурации, решаются совместно с Системным Администратором. Все выдаваемые Системным Администратором компьютеры имеют установленный комплект стандартного офисного программного обеспечения (MS Windows, MS Office, MS Outlook).

Закупка товаров, необходимых для организации рабочего процесса
В производственных целях Сотрудники вправе инициировать процедуру приобретения некоторых элементов рабочей (офисной) инфраструктуры, литературы и услуг сторонних организаций. Заявка в электронном варианте, утвержденная непосредственным руководителем Сотрудника, передается Офис Менеджеру.

Доступ в офис компании
Доступ в офисы осуществляется по электронным ключам. Электронный ключ выдается каждому Сотруднику при приеме на работу, является собственностью Компании и должен быть сдан в HR cлужбу при увольнении.
В рабочие часы здания вход/выход осуществляется в свободном режиме. При возникновении острой производственной необходимости нахождения в офисе в выходной или праздничный день необходимо:
1. заблаговременно известить менеджера проекта о возникших проблемах и попытаться совместно их решить;
2. если возникшие проблемы невозможно решить в рамках рабочего времени, менеджер проекта ставит в известность Руководителя офиса и обращается с соответствующим запросом к Административному Директору;
3. административный Директор решает вопрос получения специального допуска в здание вне рабочего времени с администрацией здания и извещает Руководителя офиса и менеджера проекта, сделавшего запрос, о его результатах.

Минск, пр-т Дзержинского 8
Офис находится по адресу г. Минск, пр-т. Дзержинского, д.8, 12 и 14 этажи.


Время труда и отдыха
В компании установлена пятидневная 40-часовая рабочая неделя. Рабочие дни - с понедельника по пятницу, выходные - суббота, воскресенье. Нерабочими также являются государственные праздники, официально объявленные выходными днями. Уведомление о таких праздниках, а также переносах рабочих дней заблаговременно рассылается HR службой.

Начало работы

9:00

Перерыв для отдыха и питания

1 час, с 12.00 до 15.00

(по согласованию с непосредственным руководителем)

Окончание рабочего дня

18:00

Расписание рабочего дня конкретного сотрудника может варьироваться по решению руководителя.
Компания не поощряет сверхурочную работу и приветствует разумное соотношение между отдыхом и работой. Руководитель минского офиса определяет необходимость сверхурочной работы, контролирует переработки и отчеты для выделения материальной компенсации.

Компания не приветствует занятия делами, не связанными с выполнением служебных обязанностей в рабочее время и на рабочем месте.

Компания не приветствует опоздания на работу, в том числе без уважительной причины и без предварительного уведомления руководителя группы.

Все Работники Компании имеют право на трудовые и социальные отпуска при наличии оснований, предусмотренных ТК РБ. Продолжительность отпусков работников исчисляется в календарных днях.

• трудовые отпуска (28 календарных дней):

    - основной (24 календарных дня);

    - дополнительные (4 календарных дня);

• социальные отпуска:

    - по беременности и родам; по уходу за детьми;

    - в связи с получением образования;

    - по уважительным причинам личного и семейного характера.

Государственные праздники и праздничные дни, приходящиеся на период трудового отпуска, в число календарных дней отпуска не включаются и не оплачиваются.

Трудовые отпуска (основной и дополнительный) за первый рабочий год предоставляются не ранее чем через 6 месяцев работы в Компании.

Трудовые отпуска (основной и дополнительный) за второй и последующие рабочие годы предоставляются в любое время рабочего года в соответствии с очередностью предоставления трудовых отпусков.

О своем желании взять отгул либо отпуск Сотрудник сообщает в письменном виде непосредственному руководителю, в HR службу на ART_HR_MINSK (mailto:_ART_HR_MINSK) и руководителю минского офиса. В теме письма необходимо указать фамилию и причину отсутствия, например, отпуск (больничный)Петрова_И. Право на отсутствие должно быть подтверждено письменно заказчиками и руководителями Сотрудника.

В случае заболевания, Сотрудник предупреждает HR службу и непосредственного руководителя

Правила внутреннего трудового распорядка
Правила внутреннего трудового распорядка (далее - Правила) - локальный нормативный правовой акт, регулирующий в соответствии с Трудовым кодексом Республики Беларусь (далее - ТК), Декретом Президента Республики Беларусь от 15.12.2014 № 5 «Об усилении требований к руководящим кадрам и работникам организаций» (далее - Декрет № 5) и иными актами законодательства о труде трудовой распорядок у нанимателя, в т.ч. порядок приема и увольнения работников, основные обязанности сторон трудового договора (контракта), режим рабочего времени и времени отдыха, применяемые к работникам виды поощрений за труд и меры дисциплинарного взыскания.

Оригинал документа Правил внутреннего трудового распорядка Унитарного предприятия «Артезио» хранятся по месту нахождения нанимателя (НR службе). Все работники Компании должны быть ознакомлены с данным документом под подпись.

Последняя редакция Правил вступила в силу с 04.05.2015 г.

 

В помещениях и на территории Унитарного предприятия «Артезио» запрещается:

- приносить и распивать алкогольные напитки, распространять, хранить и употреблять токсические и наркотические вещества, находиться в состоянии алкогольного, наркотического или токсического опьянения;

- приносить взрывчатые, легковоспламеняющиеся и токсичные вещества, огнестрельное, газовое и холодное оружие;

- играть в карты и другие азартные игры;

- курить вне специально отведенных мест;

- расклеивать и вывешивать объявления (информацию), не относящиеся к организационно-производственной и социальной деятельности Унитарного предприятия «Артезио», без разрешения руководителя организации или уполномоченных им лиц;

- портить имущество организации или использовать его не по назначению, совершать действия, нарушающие чистоту и порядок;

- осуществлять на территории предприятия торговлю с рук, столиков, лотков и т.п.;

- осуществлять движение и парковку личного автомототранспорта на территории организации вне специально отведенных для этих целей мест;

- пользоваться в личных целях Интернетом, мобильной и стационарной связью нанимателя свыше 5 мин в рабочий день (смену).

- Запрещается вмешательство в частную жизнь работника и неуважение его личного достоинства.

Учет рабочего времени
Все Сотрудники еженедельно по пятницам не позднее 16:00 заполняют количество отработанных часов за неделю на Web Access
Если проект требует дополнительной отчетной документации, сотрудник обращается к Team Lead.

Денежные компенсации
Заработная плата
Заработная плата выплачивается Нанимателем Работнику регулярно 10-го и 25-го числа каждого месяца путем перечисления денежных средств на текущий (расчетный) банковский счет Работника. В том случае, если день выплаты выпадет на выходной или праздничный день, заработная плата выплачивается в день, предшествующий первому выходному или праздничному дню. Заработная плата выплачивается в денежных единицах Республики Беларусь. В соответствии с Декретом Президента РБ от 22.09.2005г. N12 Наниматель, с согласия работника, начисляет страховые взносы по обязательному государственному социальному страхованию на часть дохода работника, являющуюся объектом для начисления таких взносов, равную однократному размеру средней заработной платы работников в РБ за месяц, предшествующий месяцу, за который должны быть уплачены обязательные страховые взносы.

Заработная плата индексируется в соответствии с профессиональным и карьерным ростом Сотрудника в Компании.
Важно: размер заработной платы является конфиденциальной информацией. Запрещается обсуждение размера заработной платы и бонусов между Сотрудниками, не имеющим отношения к руководству Компании.

Проектный бонус
В дополнении к заработной плате в компании принята мотивационная система в виде бонусов, расчет которых производит Руководитель офиса. В зависимости от проекта, компенсация бонуса может быть различной и составлять либо 20% от заработной платы в квартал, либо 30% от проектной прибыли на проекте, которая распределяется Руководителем офиса, совместно с Team Lead/Project Manager.

Компенсационный пакет Компании включает:
частичную компенсация затрат на занятия спортом;
частичную компенсация затрат на медицину;
сертификацию и обучение специалистов за счет Компании;
курсы английского языка за счет Компании;
материальную помощь при вступлении сотрудника в брак, рождении ребенка, либо смерти близкого родственника;
корпоративные праздники и подарки.
Бонус за привлечение новых Сотрудников на работу в Компанию
Компания приветствует действия по привлечению в штат новых Сотрудников из числа знакомых, друзей, родственников, бывших коллег и т.д. Информация о вакансиях Компании является открытой. Каждый Сотрудник может порекомендовать кандидата для замещения вакантной должности. Для представления кандидата необходимо выслать его резюме на английском языке с пометкой рекомендующего на ART_HR_MINSK (mailto:_ART_HR_MINSK).
В том случае, если кандидат принят на работу и успешно прошел испытательный срок, порекомендовавшему его Сотруднику выплачивается фиксированная премия. В особых случаях премия может быть увеличена, об этом сообщает HR служба Компании.

Корпоративные мероприятия и подарки
Компания организует мероприятие День Рождения Компании (сентябрь каждого года). На мероприятия приглашаются все Сотрудники Компании с семьями. Оплата мероприятий полностью производится Компанией, кроме этого Компания ежегодно вручает новогодние подарки детям Сотрудников.

Забота о сотрудниках
Компания старается помогать своим Сотрудникам в решении сложных жизненных вопросов.
Компания организует единоразовую безвозмездную денежную помощь Сотрудникам в случае радостных (свадьба, рождение детей) или трагических событий (смерть ближайших родственников (супруга, родителей, детей), ограбление и т.п.). Для организации такой выплаты Сотруднику или его коллегам необходимо обратиться к Директору по персоналу.
Так же в случае трагических событий предоставляется один выходной день.

Защита персональных данных, конфиденциальная информация
Увольнение из компании
Увольнение Сотрудников может происходить в трех случаях:
*не пройден испытательный срок. Уведомление об увольнении должно произойти не менее, чем за три дня до окончания испытательного срока. В данном случае увольнение происходит без выплаты выходного пособия.
*по собственному желанию (по соглашению сторон). Сотрудник подает в HR службу заявление об увольнении не менее чем за один месяц до даты увольнения. Выдача документов и окончательный расчет производятся в последний день работы.
*по инициативе Руководства Компании. Уведомление об увольнении происходит за четыре недели до даты увольнения. При этом выходное пособие составляет 0,5 месячного оклада (за исключением Сотрудников, не прошедших испытательный срок) При увольнении по сокращению штата размер выходного пособия согласовывается и подтверждается руководством Компании. Выдача документов и окончательный расчет производятся в последний день работы.


Правила внутреннего распорядка - Москва
Skip to end of metadata
Created by Maryia Vysotskaya, last modified by Mariya Vinogradova on May 15, 2019Go to start of metadata
Прием на работу
Выдача трудовой книжки и копий документов, связанных с работой
Первые дни в компании
Организация работы
Заработная плата и компенсационный пакет
Отпуск
Перевод на другую должность, Аттестация
Увольнение из компании
Безопасность производства и охрана труда
Прием на работу
Документы, необходимые для трудоустройства
Для заключения Трудового договора необходимо представить не позднее, чем в недельный срок, в Службу по управлению персоналом, Даниленко Ольге, инспектору по кадрам, следующие документы:

Копию всех страниц общегражданского паспорта, где есть записи (Паспорт должен быть обменен на новый по достижению 20 и 45 лет.). В паспорте должна быть отметка о регистрации, в случае ее отсутствия, необходима справка о временной регистрации;
Копию свидетельства пенсионного страхования (ст. 65 ТК); По новым правилам((Федеральный закон от 01.04.2019 № 48-ФЗ) : при трудоустройстве сотрудник предъявляет работодателю либо зеленую карточку, либо документ, подтверждающий регистрацию в системе персонифицированного учета, в электронном виде или на бумажном носителе.Его можно скачать из личного кабинета на сайте Пенсионного фонда.
Копию свидетельства о присвоении ИНН (При отсутствии такового, необходимо получить по месту регистрации). Данный документ является обязательным при приеме на работу;
Копию всех значащих страниц военного билета (для военнообязанных и лиц, подлежащих призыву на военную службу);
Копию диплома о высшем образовании, включая вкладыш к диплому;
Копии документов о дополнительном обучении, образовании;
Копию свидетельств о рождении детей (при наличии детей до 18 лет);
При подписании документов о приеме на работу предоставляются оригиналы следующих документов:

Трудовая книжка (за исключением случаев, когда трудовой договор заключается впервые, в этом случае она оформляется работодателем);
Справка о доходах за два года (форма 182н). Выдаётся в бухгалтериях предыдущих мест работы. (если есть)
Справка о доходах с предыдущего места работы по форме 2-НДФЛ. Выдается в бухгалтерии по месту последней работы. (если есть)

(info) Одиноким родителям, опекунам, попечителям, вдовцам, вдовам, имеющим детей до 18 лет или детей до 24 лет, обучающихся на дневном очном отделении, необходимо предоставить документы, подтверждающие соответствующий статус.

Заполненные документы передаются и хранятся в Службе по Управлению Персоналом.

Прием на работу в Компанию осуществляется, как правило, с прохождением испытательного срока продолжительностью от 1 до 3-х месяцев, и до 6 месяцев в случае руководящей должности. Условие об испытании указывается в трудовом договоре.

Выдача трудовой книжки и копий документов, связанных с работой
Чтобы получить копии документов, связанных с работой (копии приказа о приеме на работу, приказов о переводах на другую работу, приказа об увольнении с работы; выписки из трудовой книжки; справки о заработной плате, периоде работы у данного работодателя и другое) необходимо написать письмо инспектору по кадрам, с указанием требуемых документов. Не позднее трех рабочих дней со дня подачи этого заявления копии документов будут заверены и выданы.

Первые дни в компании
В день выхода на работу работнику необходимо пройти следующие инстанции:

Название отдела

Контактное лицо

Офис, комната, телефон

Действия

Служба по Управлению Персоналом

Инспектор по кадрам

Садовая-Кудринская, д. 25 , этаж 7

оформление на работу
заполнение анкеты нового работника
IT отдел

Системный администратор

Садовая-Кудринская, д.25, этаж 7

Проведение инструктажа по правилам безопасности

 

В первую неделю выхода на работу новому работнику необходимо заполнить Резюме по форме, принятой в Компании.

По всем вопросам новому работнику обязаны помогать Служба по Управлению персоналом, а также его непосредственный руководитель и/или куратор, им назначенный.

Организация работы
Рабочий день
В компании установлена пятидневная 40-часовая рабочая неделя с понедельника по пятницу включительно, с двумя выходными днями (суббота и воскресенье). Нерабочими также являются государственные праздники, официально объявленные выходными днями. Уведомление о таких праздниках заблаговременно рассылается Службой по управлению персоналом.
Согласно статье 112 Трудового кодекса Российской Федерации нерабочими праздничными днями в Российской Федерации являются:

1, 2, 3, 4 и 5 января - Новогодние каникулы;
7 января - Рождество Христово;
23 февраля - День защитника Отечества;
8 марта - Международный женский день;
1 мая - Праздник Весны и Труда;
9 мая - День Победы;
12 июня - День России;
4 ноября - День народного единства.

Работа в выходные дни возможна по желанию работников, но не оплачивается. Исключение составляют случаи переработки, согласованные с руководством Компании (для производственного персонала - Павлов Сергей, для административного персонала - Адылин Павел, Изосенков Александр). При необходимости работы в выходные дни, работник обязан оповестить об этом инспектора по кадрам не позднее 17:00 пятницы по электронной почте. При этом указывается ФИО, дата и ориентировочное время работы.

Рабочее время работников Компании установлено с 10.00 до 19.00, с часовым перерывом на обед в интервале с 13.00 до 16.00.

В ряде случаев рабочее время может быть изменено руководством Компании в зависимости от требований, предъявляемых Заказчиками, либо по желанию конкретного работника (или группы работников). В этих случаях сохраняется восьмичасовой рабочий день и часовой перерыв на обед.

Все работники производственного отдела в течение календарного месяца отмечают отработанные часы на проектах в системе Учета трудозатрат - ART-TIME. 

 Доступ в офис Компании
Доступ в офис «Садовая-Кудринская» осуществляется по электронным ключам (карточка СКД: системы контроля доступа). Электронный ключ выдается работнику при приеме на работу, является собственностью Компании и должен быть сдан в Службу по Управлению Персоналом при увольнении. Все помещения офиса «Садовая-Кудринская» закрываются на ключ. Ключи хранятся у сотрудников охраны здания. Каждый работник имеет право получить у охраны ключ от рабочего помещения. Выдача ключей осуществляется по спискам доступа, которые имеются у сотрудников охраны. При получении ключа работник должен внести соответствующую запись в книгу регистрации: дату и время получения ключа, название Компании, а также личную подпись. Последний работник, покидающий рабочее помещение, обязан проверить, не остался ли кто-нибудь из коллег в офисе, закрыть помещение на ключ и сдать его сотрудникам охраны. При сдаче ключа также делается соответствующая запись в книге регистрации.

 Правила выдачи карточек Системы Контроля Доступа в офис Садовая-Кудринская
Работники, принятые на работу или командированные в Компанию, получают карточку СКД доступа в помещения Компании у инспектора по кадрам.
Для входа в помещения Компании работник должен использовать только свою личную карточку СКД.
Выдача временных карточек СКД запрещена.
На работе карточка СКД должна постоянно находиться у работника, для этого вместе с карточкой выдается специальное устройство (ретрактор), с помощью которого карточка удобно крепится к одежде.
Рабочее место
Работники Компании несут материальную ответственность за ущерб, нанесенный Компании при порче вверенного имущества и оборудования, в соответствии с законодательством РФ о материальной ответственности.

Каждый работник обязан аккуратно обращаться с персональной компьютерной и другой оргтехникой Компании, которая используется им в работе.

Оборудование выдается работнику Системным Администратором. Каждый компьютер имеет свою аппаратную конфигурацию, зарегистрированную и занесенную в базу данных.

(warning) Самовольное изменение аппаратной конфигурации компьютера запрещено.

Вопросы, касающиеся изменения программной конфигурации, решаются совместно с Системным Администратором. Все выдаваемые Системным Администратором компьютеры имеют установленный комплект стандартного офисного программного обеспечения (MS Windows, MS Office, MS Outlook). Подробнее см  Справочник сотрудника.

Заработная плата и компенсационный пакет
Заработная плата выплачивается два раза в месяц, путем перевода на дебетовые карты ПАО Сбербанк: 20 числа в виде аванс, 5 числа зарплата за предыдущий календарный месяц . 

Icon
Размер заработной платы является конфиденциальной информацией!
Запрещается обсуждение размера заработной платы и бонусов между работниками, не относящимися к руководству Компании!

Для получения подробной информации о компенсационном пакете, предоставляемом работникам Компании, Система мотивации работников

Отпуск
Каждому работнику Компании устанавливается ежегодный оплачиваемый отпуск продолжительностью 28 календарных дней.

Продолжительность очередного отпуска работника определяется с учетом занятости работника в текущем проекте и может составлять от 1 до 28 календарных дней единовременно.

Право на использование отпуска за первый год работы работник приобретает по истечении шести месяцев его непрерывной работы в Компании. По соглашению с непосредственным руководителем оплачиваемый отпуск работнику может быть предоставлен и до истечения шести месяцев.

Очередность предоставления оплачиваемых отпусков определяется ежегодно в соответствии с графиком отпусков, утверждаемым в Компании не позднее чем за две недели до наступления календарного года.

Для получения подробной информации о  правилах исчисления отпуска, о процедуре уведомления и оформления - см. Отпуск и отсутствие по болезни.

Перевод на другую должность, Аттестация
Перевод работника осуществляется по письменному заявлению работника или по результатам аттестации.

Перевод работника на новую должность оформляется приказом Генерального директора и подписанием дополнительного соглашения к трудовому договору, в котором описываются новые условия труда работника.

Аттестацию проходят все работники, проработавшие в компании 6 и более месяцев.

После проведения аттестационных интервью в течение 1 месяца Менеджер по персоналу обобщает результаты Аттестации и пишет заключения на каждого из аттестованных работников. В результате формируется ряд рекомендаций по изменению должностей или окладов аттестуемых работников, а также по прохождению необходимых курсов обучения. Основанием для повышения должности работника является превалирование при аттестации положительных оценок деятельности работника за отчетный период.

В течение 1 недели после получения одобрения по изменениям должностей или окладов от Исполнительного и Генерального Директоров, все оригиналы форм для аттестации возвращаются менеджеру по персоналу, который обеспечивает их дальнейшее хранение. Один экземпляр заполненной аттестационной формы выдается под роспись работнику.

Подробнее см. Аттестация.

Увольнение из компании
Увольнение работников может происходить в трех случаях:

Увольнение работника по собственному желанию, пункт 3 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации. При этом работник подает в Службу по Управлению персоналом заявление об увольнении как минимум за 2 недели до даты увольнения. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы.
Увольнение по соглашению сторон, пункт 1 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации. Трудовой договор может быть в любое время расторгнут по соглашению сторон трудового договора. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы.
Увольнение работника по инициативе руководства Компании, пункт 4 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации.
При увольнении работника как не прошедшего испытательный срок, уведомление об увольнении происходит не менее чем за 3 дня до окончания испытательного срока. В данном случае увольнение происходит без выплаты выходного пособия. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы.
Подробнее о процедуре увольнения можно прочитать в разделе Порядок увольнения сотрудников.

Безопасность производства и охрана труда
Охрана труда
Охрана труда - система обеспечения безопасности жизни и здоровья работников в процессе трудовой деятельности, включающая правовые, социально-экономические, организационные, технические, психофизиологические, санитарно-гигиенические, лечебно-профилактические, реабилитационные и иные мероприятия и средства.

Компания и работники должны принимать взаимные обязательства по выполнению требований по охране труда, а также выполнению мероприятий по улучшению состояния охраны труда. Для получения подробной информации - см. рабочую инструкцию Положение по охране труда в компании

Пожарная безопасность
Каждый работник обязан неукоснительно соблюдать требования пожарной безопасности, установленные законодательными, нормативными и внутренними актами Компании. В целях обеспечения пожарной безопасности строго воспрещается:

пользование неисправными электрическими приборами и устройствами (с нарушенной изоляцией токоведущих частей, с признаками перегрева, задымления, и т.п.);
курение в неустановленных местах (там, где отсутствуют специально оборудованные пепельницы или урны);
перекрытие вентиляционных отверстий электроприборов;
загромождение проходов в рабочих помещениях;
допущение соприкосновения легковоспламеняющихся материалов с нагревающимися поверхностями оборудования;
хранение горючих материалов в рабочих помещениях.
По окончании рабочего дня работник обязан обесточить все использовавшиеся электроприборы, в том числе рабочие станции и мониторы за исключением серверного оборудования и иного оборудования, предназначенного для круглосуточной обработки данных. Если требуется круглосуточная работа рабочей станции работника, то он должен прикрепить к ней табличку с предупреждением, например «Не выключать. Идет прием данных».
Работник, покидающий помещение последним, обязан проверить его на предмет отсутствия работающего оборудования (за исключением оборудования, работающего круглосуточно).
При возникновении пожара необходимо незамедлительно сообщить об этом в подразделение МЧС по телефону 01. Ответственные за противопожарную безопасность и руководители подразделений обязаны незамедлительно принять меры к эвакуации персонала из помещения, ликвидации пожара местными средствами пожаротушения и сохранению имущества предприятия. Если пожар вызван электрическим током, необходимо принять меры к обесточиванию неисправного участка. Запрещается производить какие-либо действия по ликвидации возникшего инцидента, если они могут повлечь вред здоровью или жизни человека.Для получения подробной информации о мерах пожарной безопасности см. Инструкция по мерам пожарной безопасности

Техника безопасности
При работе с электрооборудованием необходимо строго следовать инструкциям по эксплуатации устройств. Строго запрещается работать на неисправном оборудовании (обнаруживающем признаки нарушения изоляции, перегрева, искрения, нехарактерных шумов) применять несертифицированные приборы и устройства. Запрещается использовать электрические сети и соединения с нарушенной изоляцией. Запрещается работа на оборудовании без использования защитного заземления, если его применение предписано инструкциями по эксплуатации.

Нарушение общественного порядка
В случаях нарушения общественного порядка на территории Компании необходимо вызвать сотрудников охраны (тел. 8-499-254-53-76— офис «Садовая-Кудринская») и принять меры к ликвидации инцидента силами работников Компании.

Обо всех инцидентах, повлекших опасность возникновения пожара, поражения сотрудников электрическим током или другими вредоносными факторами, случаях нарушения общественного порядка на предприятии работник незамедлительно должен сообщить непосредственному руководителю, а в случае его отсутствия — замещающему его лицу или руководителю высшего звена. Проинформированные руководители обязаны известить о происшедшем Исполнительного Директора или Генерального Директора. Обо всех возникших неисправностях оборудования следует известить Системного Администратора.

Правила внутреннего распорядка - Нижний Новгород
Skip to end of metadata
Created by Unknown User (eilkevich), last modified by Marya Semenova on Oct 11, 2019Go to start of metadata
Содержание
Содержание
Вступление
Организация рабочего процесса
Приём на работу
Отпуск
Заработная плата и компенсационный пакет
Организация работы
Перевод на другую должность, аттестация
Безопасность производства и охрана труда
Охрана труда
Пожарная безопасность
Техника безопасности
Нарушения общественного порядка
Вступление
Данные правила внутреннего распорядка действуют в Нижегородском офисе ООО «Артезио» (далее – Компания) и обязательны к соблюдению всеми работниками Компании. Документ содержит перечень основных правил и норм поведения, принятых в компании с момента найма до момента увольнения работника, содержит информацию о ресурсах Компании и об организации процессов внутри компании.
Несоблюдение данных правил может повлечь за собой применение административных мер вплоть до увольнения.

Организация рабочего процесса
Приём на работу
Документы, необходимые для трудоустройства
Для заключения Трудового договора в Компании необходимо представить в Службу по Управлению Персоналом следующие документы.

Копию всех значащих страниц общегражданского паспорта (Паспорт должен быть обменен на новый по достижению 20 и 45 лет.). В паспорте должна быть отметка о регистрации, в случае ее отсутствия, необходима справка о временной регистрации.
Копию всех значащих страниц заграничного паспорта (при наличии, для международных проектов).
Копию свидетельства пенсионного страхования (за исключением случаев, когда трудовой договор заключается впервые, в этом случае она оформляется работодателем).
Копию всех значащих страниц военного билета (для военнообязанных и лиц, подлежащих призыву на военную службу).
Копию диплома о высшем образовании (включая вкладыш к диплому).
Копии документов о дополнительном обучении.
Справку о доходах с предыдущего места работы (Получается в бухгалтерии по месту последней работы (форма 2-НДФЛ)).
Копию свидетельств о рождении детей (При наличии детей до 18 лет.).
Трудовую книжку (за исключением случаев, когда трудовой договор заключается впервые, в этом случае она оформляется работодателем).
Копию свидетельства о присвоении ИНН (При отсутствии такового, необходимо получить по месту регистрации).
Примечание: Одиноким родителям, опекунам, попечителям, вдовцам, вдовам, имеющим детей до 18 лет или детей до 24 лет, обучающихся на дневном очном отделении, необходимо представить документы, подтверждающие соответствующий статус.
Заполненные документы передаются и хранятся в Службе по Управлению Персоналом.
Прием на работу в Компанию осуществляется, как правило, с прохождением испытательного срока продолжительностью от 1 до 3-х месяцев. Условие об испытании указывается в трудовом договоре.

Выдача трудовой книжки и копий документов, связанных с работой
   Чтобы получить справки или копии документов, связанных с работой (копии приказа о приеме на работу, приказов о переводах на другую работу, приказа об увольнении с работы; выписки из трудовой книжки; справки о заработной плате, периоде работы у данного работодателя и другое), необходимо написать письмо на адрес Менеджера по персоналу с указанием требуемых документов. Не позднее трех дней со дня подачи этого заявления копии документов будут заверены и высланы из Москвы.     

Первые дни в компании
В день выхода работника на работу ему необходимо пройти следующие инстанции:

№

Название отдела

Контактное лицо

Офис, комната, телефон

Действия

1

Служба по Управлению Персоналом

Менеджер по персоналу, Семенова Мария

Родионова, 204 комната;

Бугров Парк, B233

Оформление на работу.
Заполнение анкеты нового работника
Фотографирование

В первую неделю выхода на работу новому работнику необходимо заполнить следующие документы:

Резюме по форме, принятой в Компании;
По всем вопросам новому работнику обязана помогать Служба по Управлению персоналом, а также его непосредственный руководитель и/или куратор, им назначенный.

Отпуск
Каждому работнику Компании устанавливается ежегодный оплачиваемый отпуск продолжительностью 28 календарных дней. Продолжительность очередного отпуска работника в Компании определяется с учетом занятости работника в текущем проекте и может составлять от 1 до 28 календарных дней единовременно.
Право на использование отпуска за первый год работы работник приобретает по истечении шести месяцев его непрерывной работы в данной организации. По соглашению с непосредственным руководителем оплачиваемый отпуск работнику может быть предоставлен и до истечения шести месяцев.
Очередность предоставления оплачиваемых отпусков определяется ежегодно в соответствии с графиком отпусков, утверждаемым в Компании не позднее, чем за две недели до наступления календарного года.
Для получения подробной информации о правилах исчисления отпуска, о процедуре уведомления и оформления - см. рабочую инструкцию «Положение об отпусках в компании Артезио»

Заработная плата и компенсационный пакет
Заработная плата выдается работникам Компании дважды в месяц: расчет (50% заработной платы)  5 числа месяца за предыдущий календарный месяц и авансовая часть (50% заработной платы), 22 числа месяца за текущий календарный месяц. В том случае, если выдача зарплаты выпадет на выходной или праздничный день, заработная плата выдается в день, предшествующий первому выходному или праздничному дню, или в следующий после выходных день. Заработная плата перечисляется на банковские карты либо выдается Директором обособленного подразделения. Время выдачи заработной платы устанавливается в день выдачи, о чем работники оповещаются по электронной почте.
Важно: размер заработной платы является конфиденциальной информацией. Запрещается обсуждение размера заработной платы и бонусов между работниками, не относящимися к руководству Компании.
Для получения подробной информации о компенсационном пакете, предоставляемом работникам Компании, см. рабочую инструкцию «Система мотивации работников».

Организация работы
Рабочий день
В компании установлена пятидневная 40-часовая рабочая неделя с понедельника по пятницу включительно с двумя выходными днями (суббота и воскресенье). Нерабочими также являются государственные праздники, официально объявленные выходными днями. Уведомление о таких праздниках заблаговременно рассылается Службой по Управлению Персоналом.
Согласно статье 112 Трудового кодекса Российской Федерации нерабочими праздничными днями в Российской Федерации являются:
1, 2, 3, 4 и 5 января - Новогодние каникулы;7 января - Рождество Христово;23 февраля - День защитника Отечества;8 марта - Международный женский день;1 мая - Праздник Весны и Труда;9 мая - День Победы;12 июня - День России;4 ноября - День народного единства.
Работа в выходные дни возможна по желанию работников, но не оплачивается. Исключение составляют случаи переработки, согласованные с руководством Компании (для производственного персонала — Директор по производству, для административного персонала — Исполнительный директор и Генеральный Директор). При необходимости работы в выходные дни, работник Компании обязан оповестить об этом секретаря Компании не позднее 17:00 пятницы по электронной почте. При этом указывается ФИО, дата и ориентировочное время работы.
Рабочее время работников Компании установлено с 10.00 до 19.00 с часовым перерывом на обед в интервале с 13.00 до 16.00. В ряде случаев рабочее время может быть изменено руководством Компании в зависимости от требований, предъявляемых Заказчиками. При желании работника руководство Компании может изменить часы работы конкретного работника (или группы работников) при сохранении восьмичасового рабочего дня и часового перерыва на обед.
Все работники производственного отдела еженедельно отмечают отработанные часы на проектах в ART-Time.

Доступ в офис Компании
Доступ в офисы «Родионова» и «Бугров Парк» осуществляется по электронным ключам (карточка СКД: системы контроля доступа). Электронный ключ выдается работнику при приеме на работу, является собственностью Компании и должен быть сдан в Службу по Управлению Персоналом при увольнении. Все помещения офисов «Родионова» и «Бугров Парк» закрываются на ключ. Ключи хранятся у сотрудников охраны здания. Каждый работник имеет право получить у охраны ключ от своего рабочего помещения. Выдача ключей осуществляется по спискам доступа, которые имеются у сотрудников охраны. При получении ключа работник должен внести соответствующую запись в книгу регистрации: дату и время получения ключа, название Компании, номер помещения, а также личную подпись. Последний работник, покидающий рабочее помещение, обязан закрыть его на ключ и сдать ключ сотрудникам охраны. При сдаче ключа также делается соответствующая запись в книге регистрации.

Правила выдачи карточек Системы Контроля Доступа в офисы Родионова и Бугров Парк
 

Работники, принятые на работу или командированные в Компанию, получают карточку СКД доступа в помещения Компании у Менеджера по персоналу.
Для входа в помещения Компании работник должен использовать только свою личную карточку СКД.
Выдача временных карточек СКД запрещена.
На работе карточка СКД должна постоянно находиться у работника.
 

Рабочее место
Работники Компании несут материальную ответственность за ущерб, нанесенный Компании при порче вверенного имущества и оборудования, в соответствии с законодательством РФ о материальной ответственности.
Каждый работник Компании обязан аккуратно обращаться с персональной компьютерной и другой оргтехникой Компании, которая используется им в работе.
Оборудование выдается работнику Системным Администратором. Каждый компьютер имеет свою аппаратную конфигурацию — зарегистрированную и занесенную в базу данных. Самовольное изменение аппаратной конфигурации компьютера запрещено. Вопросы, касающиеся изменения программной конфигурации, решаются совместно с Системным Администратором. Все выдаваемые Системным Администратором компьютеры имеют установленный комплект стандартного офисного программного обеспечения (MS Windows, MS Office, MS Outlook). Для получения более подробной информации см. Инструкция по использованию системы отслеживания заданий JIRA для автоматизации процессов управления службой Helpdesk в компании «Артезио».

Перевод на другую должность, аттестация
 

Перевод работника осуществляется по письменному заявлению работника или по результатам аттестации.
Перевод работника на новую должность оформляется приказом Генерального директора и подписанием дополнительного соглашения к трудовому договору, в котором описываются новые условия труда работника.
Аттестацию проходят все работники, за исключением находящихся на испытательном сроке, или если срок завершения испытательного срока наступает менее чем за 3 месяца до начала проведения очередной аттестации. В случае если после завершения испытательного срока прошло более 3 месяцев, работник участвует в очередной аттестации.
После проведения аттестационных интервью Менеджер по персоналу обобщает результаты Аттестации и пишет заключения на каждого из аттестованных работников.
В результате формируется ряд рекомендаций по изменению должностей или окладов аттестуемых работников, а также по прохождению необходимых курсов обучения. Основанием для повышения должности работника является превалирование при аттестации положительных оценок деятельности работника за отчетный период.
В течение 1 недели после получения одобрения по изменениям должностей или окладов от Исполнительного и Генерального Директоров, все оригиналы форм для аттестации возвращаются Менеджеру по персоналу, который обеспечивает их дальнейшее хранение. Один экземпляр заполненной аттестационной формы выдается под роспись работнику (см. Рабочую инструкцию «Система аттестации персонала Компании Артезио»).

Увольнение сотрудников

Увольнение работников может происходить в трех случаях:

Увольнение работника по собственному желанию, пункт 3 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации. При этом работник подает в Службу по Управлению персоналом заявление об увольнении как минимум за 2 недели до даты увольнения. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы с учетом задержки на пересылку из центрального офиса.
 

Увольнение по соглашению сторон, пункт 1 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации. Трудовой договор в любое время может быть расторгнут по соглашению сторон трудового договора. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы с учетом задержки на пересылку из центрального офиса.
 

Увольнение работника по инициативе руководства Компании, пункт 4 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации.
При увольнении работника как не прошедшего испытательный срок, уведомление об увольнении происходит не менее чем за 3 дня до окончания испытательного срока. В данном случае увольнение происходит без выплаты выходного пособия. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы с учетом задержки на пересылку из центрального офиса.

Подробнее о процедуре увольнения по собственному желанию и по инициативе Компании можно прочитать в Рабочей инструкции «Порядок увольнения работников Артезио».

Безопасность производства и охрана труда
Охрана труда
Охрана труда - система обеспечения безопасности жизни и здоровья работников в процессе трудовой деятельности, включающая правовые, социально-экономические, организационные, технические, психофизиологические, санитарно-гигиенические, лечебно-профилактические, реабилитационные и иные мероприятия и средства.
Компания и работники должны принимать взаимные обязательства по выполнению требований по охране труда, а также выполнению мероприятий по улучшению состояния охраны труда. Для получения подробной информации - см. рабочую инструкцию «Положение по охране труда в компании Артезио»

Пожарная безопасность
Каждый работник обязан неукоснительно соблюдать требования пожарной безопасности, установленные законодательными, нормативными и внутренними актами Компании. В целях обеспечения пожарной безопасности строго воспрещается:

пользование неисправными электрическими приборами и устройствами (с нарушенной изоляцией токоведущих частей, с признаками перегрева, задымления, и т.п.);
курение в неустановленных местах (там, где отсутствуют специально оборудованные пепельницы или урны);
перекрытие вентиляционных отверстий электроприборов;
загромождение проходов в рабочих помещениях;
допущение соприкосновения легковоспламеняющихся материалов с нагревающимися поверхностями оборудования;
хранение горючих материалов в рабочих помещениях.
По окончании рабочего дня работник обязан обесточить все использовавшиеся электроприборы, в том числе рабочие станции и мониторы за исключением серверного оборудования и иного оборудования, предназначенного для круглосуточной обработки данных. Если требуется круглосуточная работа рабочей станции работника, то он должен прикрепить к ней табличку с предупреждением, например «Не выключать. Идет прием данных». Работник, покидающий помещение последним, обязан проверить его на предмет отсутствия работающего оборудования (за исключением оборудования, работающего круглосуточно).
При возникновении пожара необходимо незамедлительно сообщить об этом в подразделение МЧС по телефону 01. Ответственные за противопожарную безопасность и руководители подразделений обязаны незамедлительно принять меры к эвакуации персонала из помещения, ликвидации пожара местными средствами пожаротушения и сохранению имущества предприятия. Если пожар вызван электрическим током, необходимо принять меры к обесточиванию неисправного участка. Запрещается производить какие-либо действия по ликвидации возникшего инцидента, если они могут повлечь вред здоровью или жизни человека. Для получения подробной информации о мерах пожарной безопасности см. «Инструкция по мерам пожарной безопасности Артезио»

Техника безопасности
При работе с электрооборудованием необходимо строго следовать инструкциям по эксплуатации устройств. Строго запрещается работать на неисправном оборудовании (обнаруживающем признаки нарушения изоляции, перегрева, искрения, нехарактерных шумов) применять несертифицированные приборы и устройства. Запрещается использовать электрические сети и соединения с нарушенной изоляцией. Запрещается работа на оборудовании без использования защитного заземления, если его применение предписано инструкциями по эксплуатации.

Нарушения общественного порядка
В случаях нарушения общественного порядка на территории Компании необходимо вызвать сотрудников охраны и принять меры к ликвидации инцидента силами работников Компании.
Обо всех инцидентах, повлекших опасность возникновения пожара, поражения сотрудников электрическим током или другими вредоносными факторами, случаях нарушения общественного порядка на предприятии работник незамедлительно должен сообщить непосредственному руководителю, а в случае его отсутствия — замещающему его лицу или руководителю высшего звена. Проинформированные руководители обязаны известить о происшедшем Исполнительного Директора или Генерального Директора. Обо всех возникших неисправностях оборудования следует известить Системного Администратора. 


Правила внутреннего распорядка - Саратов
Skip to end of metadata
Created by Maryia Vysotskaya, last modified by Olga Zotova on Oct 22, 2013Go to start of metadata
Прием на работу
Документы, необходимые для трудоустройства
Выдача трудовой книжки и копий документов, связанных с работой
Первые дни в компании
Организация рабочего места
Доступ в офисы компании
Трудовой распорядок дня
Компенсационный пакет (ссылка на систему мотивации)
Перевод на другую должность, аттестация
Увольнение из компании
Безопасность производства и охрана труда
Пожарная безопасность
Техника безопасности
Охрана труда
Нарушение общественного порядка

Прием на работу
Документы, необходимые для трудоустройства
Для заключения Трудового договора в Компании необходимо представить в Службу по Управлению Персоналом следующие документы.

Копию всех значащих страниц общегражданского паспорта (Паспорт должен быть обменен на новый по достижению 20 и 45 лет.). В паспорте должна быть отметка о регистрации, в случае ее отсутствия, необходима справка о временной регистрации.
Копию всех значащих страниц заграничного паспорта (при наличии, для международных проектов).
Копию свидетельства пенсионного страхования (за исключением случаев, когда трудовой договор заключается впервые, в этом случае она оформляется работодателем).
Копию всех значащих страниц военного билета (для военнообязанных и лиц, подлежащих призыву на военную службу).
Копию диплома о высшем образовании (включая вкладыш к диплому).
Копии документов о дополнительном обучении.
Справку о доходах с предыдущего места работы (Получается в бухгалтерии по месту последней работы (форма 2-НДФЛ)).
Копию свидетельств о рождении детей (При наличии детей до 18 лет.).
Трудовую книжку (за исключением случаев, когда трудовой договор заключается впервые, в этом случае она оформляется работодателем).
Копию свидетельства о присвоении ИНН (При отсутствии такового, необходимо получить по месту регистрации).
Примечание: Одиноким родителям, опекунам, попечителям, вдовцам, вдовам, имеющим детей до 18 лет или детей до 24 лет, обучающихся на дневном очном отделении, необходимо представить документы, подтверждающие соответствующий статус.
Заполненные документы передаются и хранятся в Службе по Управлению Персоналом.
Прием на работу в Компанию осуществляется, как правило, с прохождением испытательного срока продолжительностью от 1 до 3-х месяцев. Условие об испытании указывается в трудовом договоре.
Выдача трудовой книжки и копий документов, связанных с работой
Чтобы получить копии документов, связанных с работой (копии приказа о приеме на работу, приказов о переводах на другую работу, приказа об увольнении с работы; выписки из трудовой книжки; справки о заработной плате, периоде работы у данного работодателя и другое) необходимо написать письмо на адрес Инспектора по кадрам с указанием требуемых документов. Не позднее трех дней со дня подачи этого заявления копии документов будут заверены и выданы.

Первые дни в компании
В день выхода работника на работу ему необходимо пройти следующие инстанции:

Название отдела

Контактное лицо

Офис, комната, телефон

Действия

Служба по Управлению Персоналом

Инспектор по кадрам, Атмакина Марина. Менеджер по персоналу, Зотова Ольга

Б. Садовая, 239, офис 508

оформление на работу
заполнение анкеты нового работника
фотографирование
IT отдел

Директор производственного центра Саратов, Зотов Виталий

Б. Садовая, 239, офис 508

Проведение инструктажа по правилам безопасности

В первую неделю выхода на работу новому работнику необходимо заполнить следующие документы:

Резюме по форме, принятой в Компании;
По всем вопросам новому работнику обязаны помогать Служба по Управлению персоналом, а также его непосредственный руководитель и/или куратор, им назначенный.
Организация рабочего места
Работники Компании несут материальную ответственность за ущерб, нанесенный Компании при порче вверенного имущества и оборудования, в соответствии с законодательством РФ о материальной ответственности.
Каждый работник Компании обязан аккуратно обращаться с персональной компьютерной и другой оргтехникой Компании, которая используется им в работе.
Оборудование выдается работнику ответственным сотрудником офиса, ответственного назначает директор производственного центра Саратов Зотов Виталий. Каждый компьютер имеет свою аппаратную конфигурацию — зарегистрированную и занесенную в базу данных.

(!) Самовольное изменение аппаратной конфигурации компьютера запрещено.

Вопросы, касающиеся изменения программной конфигурации, решаются совместно с Системным Администратором. Все выдаваемые Системным Администратором компьютеры имеют установленный комплект стандартного офисного программного обеспечения (MS Windows, MS Office, MS Outlook). Для получения более подробной информации см. Инструкция по использованию системы отслеживания заданий JIRA для автоматизации процессов управления службой Helpdesk в компании «Артезио»

Доступ в офисы компании
Доступ в офис осуществляется по электронным ключам (карточка СКД: системы контроля доступа). Электронный ключ выдается работнику при приеме на работу, является собственностью Компании и должен быть сдан в Службу по Управлению Персоналом при увольнении. Помещение офиса закрывается на ключ. Ключи хранятся у сотрудников охраны здания. Выдача ключей осуществляется по спискам доступа, которые имеются у сотрудников охраны. При получении ключа работник должен внести соответствующую запись в книгу регистрации: дату и время получения ключа, название Компании, номер помещения, а также личную подпись. Последний работник, покидающий рабочее помещение, обязан закрыть его на ключ и сдать ключ сотрудникам охраны. При сдаче ключа также делается соответствующая запись в книге регистрации.

Трудовой распорядок дня
В компании установлена пятидневная 40-часовая рабочая неделя с понедельника по пятницу включительно с двумя выходными днями (суббота и воскресенье). Нерабочими также являются государственные праздники, официально объявленные выходными днями. Уведомление о таких праздниках заблаговременно рассылается Службой по Управлению Персоналом.
Согласно статье 112 Трудового кодекса Российской Федерации нерабочими праздничными днями в Российской Федерации являются:

1, 2, 3, 4 и 5 января - Новогодние каникулы;
7 января - Рождество Христово;
23 февраля - День защитника Отечества;
8 марта - Международный женский день;
1 мая - Праздник Весны и Труда;
9 мая - День Победы;
12 июня - День России;
4 ноября - День народного единства.

Работа в выходные дни возможна по желанию работников, но не оплачивается. Исключение составляют случаи переработки, согласованные с руководством Компании (для производственного персонала — Директор по производству, для административного персонала —Генеральный Директор). При необходимости работы в выходные дни, работник Компании обязан оповестить об этом непосредственного руководителя не позднее 17:00 пятницы по электронной почте. При этом указывается ФИО, дата и ориентировочное время работы.

Рабочее время работников Компании установлено с 10.00 до 19.00 с часовым перерывом на обед в интервале с 13.00 до 16.00.

В ряде случаев рабочее время может быть изменено руководством Компании в зависимости от требований, предъявляемых Заказчиками. При желании работника руководство Компании может изменить часы работы конкретного работника (или группы работников) при сохранении восьмичасового рабочего дня и часового перерыва на обед.
Все работники производственного отдела в течение календарного месяца отмечают отработанные часы на проектах в MS Project. Инструкции по использованию MS Project

Компенсационный пакет (ссылка на систему мотивации)
Заработная плата выдается работникам Компании в период с 6 по 15 число каждого месяца за предыдущий календарный месяц. В том случае, если выдача зарплаты выпадет на выходной или праздничный день, заработная плата выдается в день, предшествующий первому выходному или праздничному дню, или в следующий после выходных день. Заработная плата выдается главным бухгалтером. Время выдачи заработной платы устанавливается в день выдачи, о чем работники оповещаются по электронной почте.
Важно: размер заработной платы является конфиденциальной информацией. Запрещается обсуждение размера заработной платы и бонусов между работниками, не относящимися к руководству Компании.
Для получения подробной информации о компенсационном пакете, предоставляемом работникам Компании, см. рабочую инструкцию «Система мотивации работников».

Перевод на другую должность, аттестация
Перевод работника осуществляется по письменному заявлению работника или по результатам аттестации.
Перевод работника на новую должность оформляется приказом Генерального директора и подписанием дополнительного соглашения к трудовому договору, в котором описываются новые условия труда работника.
Аттестацию проходят все работники, за исключением находящихся на испытательном сроке, если срок завершения испытательного срока наступает менее чем за 3 месяца до начала проведения очередной аттестации. В случае если после завершения испытательного срока прошло более 3 месяцев, работник участвует в очередной аттестации.
После проведения аттестационных интервью в течение 1 недели Менеджер по персоналу обобщает результаты Аттестации и пишет заключения на каждого из аттестованных работников.
В результате формируется ряд рекомендаций по изменению должностей или окладов аттестуемых работников, а также по прохождению необходимых курсов обучения. Основанием для повышения должности работника является превалирование при аттестации положительных оценок деятельности работника за отчетный период.
В течение 1 недели после получения одобрения по изменениям должностей или окладов от Генерального Директора, все оригиналы форм для аттестации возвращаются менеджеру по персоналу, который обеспечивает их дальнейшее хранение. Один экземпляр заполненной аттестационной формы выдается под роспись работнику. (см. Рабочую инструкцию «Система аттестации персонала Компании Артезио»)

Увольнение из компании
Увольнение работников может происходить в трех случаях:

Увольнение работника как не прошедшего испытательный срок, статья 71 Трудового кодекса Российской Федерации. Уведомление об увольнении должно произойти не менее чем за 3 дня до окончания испытательного срока. В данном случае увольнение происходит без выплаты выходного пособия.
Увольнение работника по собственному желанию, пункт 3 части первой статьи 77 Трудового кодекса Российской Федерации. При этом работник подает в Службу по Управлению персоналом заявление об увольнении как минимум за 2 недели до даты увольнения. Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы.
Увольнение работника по инициативе руководства Компании, статья 81 Трудового кодекса Российской Федерации. Руководство Компании ставит работника в известность об увольнении за 2 недели до даты увольнения. При этом выходное пособие составляет 0,5 месячного оклада (за исключением работников не прошедших испытательный срок). Выдача документов и окончательный расчет производится в последний день работы.
Подробнее о процедуре увольнения по собственному желанию и по инициативе Компании можно прочитать в Рабочей инструкции «Порядок увольнения работников Артезио».
Безопасность производства и охрана труда
Пожарная безопасность
Каждый работник обязан неукоснительно соблюдать требования пожарной безопасности, установленные законодательными, нормативными и внутренними актами Компании. В целях обеспечения пожарной безопасности строго воспрещается:

пользование неисправными электрическими приборами и устройствами (с нарушенной изоляцией токоведущих частей, с признаками перегрева, задымления, и т.п.);
курение в неустановленных местах (там, где отсутствуют специально оборудованные пепельницы или урны);
перекрытие вентиляционных отверстий электроприборов;
загромождение проходов в рабочих помещениях;
допущение соприкосновения легковоспламеняющихся материалов с нагревающимися поверхностями оборудования;
хранение горючих материалов в рабочих помещениях.
По окончании рабочего дня работник обязан обесточить все использовавшиеся электроприборы, в том числе рабочие станции и мониторы за исключением серверного оборудования и иного оборудования, предназначенного для круглосуточной обработки данных. Если требуется круглосуточная работа рабочей станции работника, то он должен прикрепить к ней табличку с предупреждением, например «Не выключать. Идет прием данных». Работник, покидающий помещение последним, обязан проверить его на предмет отсутствия работающего оборудования (за исключением оборудования, работающего круглосуточно).
При возникновении пожара необходимо незамедлительно сообщить об этом в подразделение МЧС по телефону 01. Ответственные за противопожарную безопасность и руководители подразделений обязаны незамедлительно принять меры к эвакуации персонала из помещения, ликвидации пожара местными средствами пожаротушения и сохранению имущества предприятия. Если пожар вызван электрическим током, необходимо принять меры к обесточиванию неисправного участка. Запрещается производить какие-либо действия по ликвидации возникшего инцидента, если они могут повлечь вред здоровью или жизни человека.
Техника безопасности
При работе с электрооборудованием необходимо строго следовать инструкциям по эксплуатации устройств. Строго запрещается работать на неисправном оборудовании (обнаруживающем признаки нарушения изоляции, перегрева, искрения, нехарактерных шумов) применять несертифицированные приборы и устройства. Запрещается использовать электрические сети и соединения с нарушенной изоляцией. Запрещается работа на оборудовании без использования защитного заземления, если его применение предписано инструкциями по эксплуатации.

Охрана труда
Охрана труда -система обеспечения безопасности жизни и здоровья работников в процессе трудовой деятельности, включающая правовые, социально-экономические, организационные, технические, психофизиологические, санитарно-гигиенические, лечебно-профилактические, реабилитационные и иные мероприятия и средства.
Компания и работники должны принимать взаимные обязательства по выполнению требований по охране труда, а также выполнению мероприятий по улучшению состояния охраны труда. Для получения подробной информации - см. рабочую инструкцию «Положение по охране труда в компании Артезио»

Нарушение общественного порядка
В случаях нарушения общественного порядка на территории Компании необходимо вызвать сотрудников охраны (тел. 8-8452-459502) и принять меры к ликвидации инцидента силами работников Компании.
Обо всех инцидентах, повлекших опасность возникновения пожара, поражения сотрудников электрическим током или другими вредоносными факторами, случаях нарушения общественного порядка на предприятии работник незамедлительно должен сообщить непосредственному руководителю, а в случае его отсутствия — замещающему его лицу или руководителю высшего звена. Проинформированные руководители обязаны известить о происшедшем Генерального Директора. Обо всех возникших неисправностях оборудования следует известить Директора производственного центра Саратова Зотова Виталия.